劉兆佳:歐美白人優越主義盛行，5+1政策，在最後申請入籍時會設下嚴厲關卡。

首頁 > 新聞 > 香港
劉兆佳料中央有「更辣」措施 或可取消BNO持有者香港永久居民身份
2021-01-29 19:20
來源：橙新聞

英國政府宣布自1月31日起，調整後的英國公民海外護照(BNO)及簽證政策正式生效，中方表示當日亦起不再承認所謂的BNO護照作為旅行證件和身份證明，並保留採取進一步措施的權利。全國港澳研究會副會長劉兆佳（圖）相信這僅是中方的初步反制措施，估計稍後會有更辣的措施推出，包括可能要以此途徑入籍英國的港人喪失香港永久居民身份。

劉兆佳接受《橙新聞》訪問時表示，中國一直不承認BNO是國籍文件，只視之為旅遊證件，人大當年就國籍法釋法時已對此清楚作出說明，而中英當年亦協議，香港回歸後，港人獲英國簽發的護照，不賦予居留權。他指出，英國最新的「5+1」政策，卻容許BNO持有人留英五年後可以申請居留，一年後就可以申請入籍，顯然違背了中英之間協議。

劉兆佳稱，中方早已表明會就英國在BNO問題上違反協議作出反制，故今日外交部宣布的有關反制措施屬預期之內，有關措施雖然阻嚇力不大，但預料中方會有後著，會針對透過BNO而取得英國國籍人士推出有更嚴厲的措施。

或要港人申報有否透過BNO取得英國籍

他認為，中方日後可以要求在香港居民申報是否有透過BNO取得英國國籍，若發現他們以此途徑取得英國國籍，可以取消其香港永久居民身份或甚至非永久居民身份，一旦喪失永久居民身份，他們留港便與外國人無異，會失去一連串政治、福利等等的權利。

劉兆佳更表示，而透過BNO取得英國國籍的人士持護照進入內地時，也可能會遇上阻滯。他解釋，因為中方不承認BNO是旅遊證件，而透過BNO取得英國國籍也不會獲得承認，換言之若有關人士持英國護照進入內地，恐怕有可能遇到問題。

他續說，隨著香港與內地融合，大灣區發展全力加速，內地及香港的交往更加頻繁，人流更加密切，有關人士由於難以進入內地，他們在香港的工作機會將會大減，前途也變得暗淡，只能返到英國當二等公民。

他提醒，歐美白人優越主義盛行，有色人種遭受歧視，港人移居英國未必能安居樂業，而且他相信英國吸納港人移民能力有限，推出的「5+1」政策，在最後申請入籍時會設下嚴厲關卡。
[責任編輯：程向明]
香港商報版權作品，轉載須註明出處。

要做登粉了

可以做外國人，求之不得

好驚人走錢走

寫一篇咁嘅恐嚇信可以收共匪幾多

利申： 屎已瀨

希望玩到最後一刻 玩到譚耀宗呢D 漢奸 死先走 。

就黎好似攻擊黃圈咁, 日日出文章唱衰

而家興黑人至上主義 BLM wor

橙新聞＝支那党報
拉

唔好昆鳩我喎仆佳
即時變BC

講撚到係香港就可以安居樂業咁?

笑撚死
雜種個女係美帝
林奠啲仔就係英國
然後一堆奴材日日鬧香港人去歐美做二等公民

漏口佳
橙新聞
哦！
閱。

譚妖宗，入籍有自由，做埋移民顧問，請勿騷擾。

老實講
個關卡對於中共黨員黎講的確幾嚴厲

啱的

會隔走劉兆佳呢啲淨係識廢up的藍廢老

呢條友連2003 七一遊行都估錯

點解廿年後仲有人理佢？

最怕佢無關卡
連啲死黑警都照批
最好班仆街過左去六年然後唔批
局住返香港
到時黑警又無得做
又無得留係英國

當年雙非問題個陣
逼香港人哽班孽種
話過因為當年鄧小平都驚後人玩鵲巢鳩佔香港
刻意設計到香港永久居民身份係無可取消
即係雙非都無可取消香港人身份

最好有篤灰熱線

佢咁講同種族歧視有咩分別

其實成個 5+1 係一早係英國國籍法 1981 已經寫得好清楚
你以為英國好似你中國咁唔睇條文咁爛仔咩

一向中國比其他國家都要種族歧視得多

而家香港人直頭係制度上被港共公然歧視，仲衰啦

漏口佳其實係咪活在平行時空

令港人喪失香港永久居民身份

咁咪直接BC囉仲有關卡
寫文前有冇用下腦

佢哋送自己仔女去美英咁係做二等定三等公民丫

我只係覺得支那係華人至上主義多D

做二等公民好似好過做蟻民

係趙家人至上（中共黨內核心）

其他都係可消耗嘅資源

佢地D家人無鞋挽屐走

劉扑街嘅意思係，俾著我 6 年後經 BNO 入BC，本 BC 會寫明我有過 BNO

我唔信會咁白痴囉

真係好撚廢，跟本應該所有入籍其他國家既人都喪失香港永久居民身份咁先夠愛國

嘩做埋英國政府代言人
劉生你幾時變節架？

chi-nazi

左膠以為中國係左

其實係極右

勁多左翼大學學者眼中的政治不正確

屌, 小弟啱啱 google 完, 英國咪又係有 400,000 支那人
我估佢地大多數係英國公民嚟架喎

仲有話自己係抗爭人士嘅寄生蟲 過到去申請庇護但係就冇諗過融入人哋個社會

或者每次出親唐人街都畀人屌到七彩

最好嚴厲啲 踢走哂啲狗

佢咪做囉

即刻bno轉bc

走得仲快 唔比走就派機撤僑

唔比飛機入就開你波

佢以為自己係內政部做

唔通以後BC入境香港要俾證明唔係用BNO visa攞?

le條冚家剷, 仲未死咩,成家都生鳩癌, 生到上口

拎得錢去英國就已經走咗啦，取消香港pr有咩作用？

講到英國好似屎咁，但現實啲人揀英國，佢係咪想中國連屎都不如

劉仆街唔勾結外國勢力又點知咁多野？犯角鞍法要拉

港共急到賴屎咁款

驚好多人走咪對我哋好啲囉

快啲去 就快啲攞到英國公民身份

香港人留港，已經做左習帝同林鄭隻狗=三等公民。

6 年內係英國要乖乖地，唔好參加支那愛國活動，即係籃都要扮黃

屌，唔好怪人有白人優越主義，要攪到香港人做難民，怪得邊個！

人地講明到步唔駛實體BNO
你係撚咁打本野有撚用咩

會失去一連串政治、福利等等的權利

我係咪要笑？

遲d出block chain passport添ar

又恐嚇

我好想去英國做低端人口、二等公民、地底泥

希望真係 等藍絲咪去英國

篇文針對果啲拎左英國國籍
但又想去大灣區啲人
其實即係藍絲...

如果英國國籍好難去中國
咁所有外國人都唔洗去中國啦
中國自己都想做外國生意
前年貿易戰都無阻止美國人去中國

關佢咩事

Fake news之首

支那人就係

既然咁差又咁慘
真心想劉兆佳解釋點解咁多「愛國者」仔女都係外國國藉

佳佳都識講野，真係咁驚

好撚酸

英國會要你拎兩本護照（BC and BNO)
好似直布羅陀咁

香港已經實施咗支那人優先政策呢

係香港係四等公民添

講到香港居民好有福利

其實只住五年有永居
唔申請入籍會唔會又另一考慮

想問下bno 5年之後如果英語試唔合格
係咪可以繼續永居但無國藉無福利
定係要返回原居地

其實佢D英文中學生完全應付到
同埋可以提早無限次考

咁永久係咪一定有先
最驚要遣返香港比港共咬

老鄧老幾 而家刁天下

英國內政部發言人 劉兆佳

所謂中出政策組

家陣究竟係改朝換代左

5年都唔識講
講真定講笑

呢條廢老有邊次講嘢係有營養 估支共就講啲阿媽係女人嘅廢話 講外國就鳩講當預測

同陳偉強呢啲垃圾大專講師都俾人捧上學者
都唔知有冇出過paper

都要知道後果

移民外國做一等公民

咁又阻人攞bno

假如人地想去死點解唔俾佢去死呢

歐美白人優越主義盛行，有色人種遭受歧視
但中國人一車車移民歐美
搶住去俾人歧視

幫埋英國政府立例

我真係好撚驚呀.jpg
做（可能）二等公民 定 集中營營民 真係自己諗

連佳仔都要仆出黎
即係告急

d老野囉⋯
其實成家走果d一定會考慮呢樣野
高堂一齊走同唔一齊走
對計劃會有影響

我唔係話撐呢條廢老，但5+1之後係咪真係無條件俾bc係有一定既不確定性

不過而家係避難唔諗得咁多，走得既應該要走

英國人知道香港人有5+1後既反應

咁似呢個po入面班左膠打手講嘅嘢

我....廢老
了解定以防萬一啫
5年之後如果冇BC，咁有冇居住工作權先，直到考試成功
只要有居英及工作權，我唔介意多幾年冇BC冇福利

證明做對了

講一套 做一套

佢咁樣講跟番中國logic
咁樣算唔算係干預緊別國內政

啱呀 關卡嚴先好 踢走班藍絲同黑警

劉兆佳係咪pr狗老細？

佢d論據係on9
而得出一個呀媽係女人「邊會包生仔」既結論
可以不理

痰尿盅兩個仔爭住做低端人口